# TODO items

今後こういうことやってみようぜというメモです

## Android

- Android 開発をDebianで
- Android ROM焼いてみた

## 近年のウェブテクノロジー

- css3
- HTML5
- jquery
- angular.js
- node, socket.io, websocket

## プログラミング言語とエコシステム

- emacs
  - melpa
- golang
  - 最新のパッケージのインストール方法とDebian公式パッケージの作成方法。go get とどう整合性を取るか。
- rust
  - 最新のパッケージのインストール方法とDebian公式パッケージの作成方法。crateをどう使うか。
- nodejs
  - 最新のパッケージのインストール方法とDebian公式パッケージの作成方法。npmをどう使うか。

## その他
- checksum いろいろ
- pristine-tar
- dpkg-source v3 quilt vs git
- 3D graphics programming 
- openCV + hogehoge
- LADSPA framework
- udev + HAL
- PureData 研究会?
- RPC (XML-RPC, msgpack, hogehoge)
- swig という魔窟
- MapReduce 系
- MySQL, NoSQL -- KVS (BDB?) 
- ネットワーク
- VOIP on Debian. Asterisk ? opal, libiaxclient ?
- 岩松さん:Debian Conference　調査進捗
- 武藤さん：鴨の水掻き - CUPSの悪夢
- 武藤さん：DAK - Debian Archive Kitであなたも本格ftpmasters気分
- 武藤さん：builddの仕組み - sbuildはpbuilderの夢を見るか?
- 武藤さん：後ろ向きもいいじゃないか、人間だもの - 後方移植インストーラを例にbackports.orgを紹介
- 武藤さん：KISS! HCL - 登録の易しいハードウェア互換性リストの作成と妄想
- 武藤さん：技術翻訳ということ - 翻訳者としての私、レビューアとしての
   私、ユーザとしての私
- Debian package を作成する技術とワークフローについてたまには話をしよ
   うよ。グループワーク？
- social contract ワークショップ: みんな理解しているか、ケーススタディー
- ビデオストリーミング会議
- virtualization, management on virtualization.
- Packages ファイルをパースする。

## 会場

### 横浜

http://www.city.yokohama.jp/me/naka/renraku/kaikokinen/index.html
横浜市開港記念会館
４００人とかいけるぜ。かっこいいたてもの。

### 千葉

http://www.ovta.or.jp/div/facilities/index.html
宿泊可能な海外職業訓練協会
